拍拖嘅意義到底係咩

點解人要拍拖？

啱啱分手答你唔到

有人陪

人生既推動力.

點解分手

諗起以前嘅自己
既然都知道最後會分手
點解仲要喺埋一齊

有咩推動到你

繁殖

冇意義 不嬲都應該直接結婚唔好晒時間

群體動物

冇意義 但分左手成日掛住個女朋友

伴侶會係我生活既推動力.
做野會勤力左,會想儲錢搵多啲同佢plan未來
放假個陣 有人陪 唔洗怕寂寞.

唔恨呢啲啦

如果直接結婚 唔怕會唔夾咩

咁點解分手嘅

巴打加油

拍拖拍到好似無拍咁我都想知拍拖咩意義

覺得拍拖搞到自己好蠢 覺得女朋友同唔到自己有心靈上嘅交流 我自己比較鍾意睇哲學 同佢有啲價值觀唔太一樣 加上自己重視朋友同屋企人多過女朋友 冇花心機時間係佢身上 但係分咗手又會掛住佢

性生活

記得以前聽過一個故事：
教授叫學生喺黑板上寫滿對佢人生中最重要的人，然後教授問學生 假如你人生中必須刪除一個人，你會選擇邊個？隨着教授不停重覆問題，學生將黑板上的人名一個一個刪除。
佢首先刪除的係朋友、親戚、兄弟姊妹。
最後剩下的係她的父母、子女和伴侶。
當教授的聲音再次響起，學生艱難地劃走了父母的名。後來她又劃走咗子女的名。教授問學生點解你認為伴侶係最難以捨割，學生答：
因為父母終究會因為年老而死去，子女會隨著年歲長大而有自己的家庭。真正可以陪伴你走完一生的係你的伴侶

或許拍拖就係為咗搵一個可以陪伴你一生一世，不離不棄的人

因為想有人陪

因為食野可以叫多個餸

咁其實當你搵到果個人而又失去果個人之後 係唔係可以quit life啦
我覺得係 冇咗佢都冇必要繼續生存

揾一個可以陪伴你一生一世，不離不棄既人
揾一個我願意陪伴佢一生一世，不離不棄嘅人

分手啦 無謂拖落去

巴打會唔會係掛住有人陪嘅感覺？

如果係嘅話我會希望我伴侶走先過我
會好擔心佢自己一個生活

如果知道最後唔會一齊一世點解仲要一齊

做愛 繁殖

咁結婚意義係咩

你伴侶都可能會有同一個諗法

係掛 我自己都唔知以前成日覺得好攰冇自己時間 而家除咗返工之外都冇出過街了

結婚先可以了解一個人最快，拍拖太慢

合理地滿足想佔有和性交的慾望

一下跳到終點 慳返啲時間

搵一個可以喺人生低谷扶翻你起身嘅人

點解結婚就係終點？

我諗係心靈上嘅滿足？有被愛嘅感覺
有時候呢啲嘢 屋企人同朋友未必真係可以完全俾到自己

我同男朋友都係好宅
覺得自己一個人都冇問題
而佢幾廿歲人都未拍過拖
有次我問佢點解會追我
佢話如果佢人生入面有我
會更加圓滿
我嗰時聽到都覺得好窩心

屌西 奶西

咁點解唔可以用結婚相處mode拍拖

下一位前度

多巴胺

想符合social norm

屌西

因為人唔拍拖點㩒得人頭低

算鳩數啦有伴侶都唔一定白頭到老
識玩一定係刪剩老闆
退休後刪剩自己一個

扑嘢

同多幾條友扑嘢

人生存有咩意義
問呢條仲好

生育

拍拖根本就嘥錢嘥時間
利申：a0但已經決定咗呢世都唔拍拖同結婚。

如果明知冇未來，但係鍾意大家。咁應唔應該開始？開始咗要花心機同埋時間，最後散咗咪會跌得好痛咁係咪應該唔開始？

咁生育意義係咩

咁係咪唔好一齊好啲

+1， 覺得冇心靈上既交流，價值觀都唔同， 呢d野係就唔到

防止物種滅絕

有point

望住佢 悠然自得 簡單咁一齊做啲生活瑣事都從不厭倦
有時會閙交 但吵鬧之間似情趣多過爭執 呢種心靈上既緊密 會令你每朝起身都有種「活在人世真好」既愜意

我會當係另類投資
同埋係我怕孤獨一世

雖然咁樣係好賤
但我唔信有人拍拖係100%唔係搵個人陪

繁衍後代

同問呀

荷爾蒙

唔係你決定 係你無得揀

肉體 同情感上support
多左個家人

有無人鐘意一個人
鐘意自由？

香港既教育就係睇結果比較重，可能真係愛一個既時候就唔會考慮咁多。因為結左婚都可以離，愛情從來都冇終點

需要搵一個不離不棄嘅人呢個諗法，同啲人話要養兒防老本質上係冇分別：想要喺無常嘅世界上面搵到安穩

但係各位朋友，世界上根本就冇真正嘅安穩，你嘅伴侶可以早死過你，你個伴侶可以變心，你個伴侶可以同你貌合神離，可以同床異夢，你自己亦都可以咁樣。

所以我勸大家收拾心情，享受現有嘅伴侶，但係唔好想像幻想入邊嘅安穩，應該主動地接受世事嘅無常改變。

同佢一齊分享喜怒哀樂
一齊變成更好嘅人
一齊探索世界

咁朋友都做到以上嘅嘢喎

Free is not free

冇意義 唔好拍lo on9問題

一樣 都係因為覺得自己唔夠重視而分手
然後依家又有啲掛住
但明知嗰種唔係愛

真
留返啲時間打機 睇劇
自己一個出走下 學下嘢 不知幾好

喂 屌 你不如講 我最後都會死 點解而家唔死！？ 仲要返工搵錢咁撚攰

生存動力/精神支柱

拍緊拖會不禁地諗另一半係咪真係同你咁夾 定係可以搵到個更加岩

了解對方

啲拍拖撚實係噉講，但完全唔知自己嘥緊錢哂緊時間
利申：即時再好條件嘅女送上門都會果斷拒絕。

人嘅本能 繁衍後代 個腦水9你去拍
唔係地球而家點黎的有78億人咁多

約會像是為 分享到飽肚滋味

咁如果佢唔係我人生嘅推動力係咪應該分？

當你有鐘意既人個時就未必係咁講
當年我男朋友都係咁講
最後同我一齊左

無人知將來會點，但係能夠遇上一個能夠交心嘅人，活在當下，分享每個珍貴嘅時刻，攜手並肩同行，就算只係做啲好簡單嘅事，有對方陪伴左右，已經好幸福

喺多變嘅世界，一齊共患難貧賤富貴。更希望有生之年，可以睇到香港光復嘅新時代！

光_香_
_代_命

拍拖為左食完d女隻豬 再留俾連登毒撚埋單

sad but true.....

唉, 理想同現實

真
有時半夜瞓唔著又會諗返起佢，但係明知大家已經冇可能再繼續落去

因為人天生有繁殖既基因
所以先會有性快感
加埋社會道德
先會有拍拖
一對一伴侶
分手，出軌，結婚，離婚

屌

屌閪

有人可奴役

享受過程
屙屎都會完結係咪就唔屙，明知會完但過程都可以開心

點解要防止物種滅絕

係比自己嘅壓力

其實唔需要

扑野

可以點做

愛可以話係一場賭博 無人知最後會開咩結果
那怕你明知結果會痛 你仍然會賭愛 咩叫飛蛾撲火?
你寧願去博一個結局 都唔會願意離開賭枱

非常同意 特別最後一句

當不再妄想嘅時候，其實一啲都唔sad

拍拖咪就係結婚前了解對方嘅過程囉，夾到就行一世，夾唔到咪分開囉。有d人拍左十年拖唔結就分，亦有d人拍唔夠半年就認定終身，咪就係咁囉

一個人原來都可以盡慶

好多野唔一定有解釋嘅，今日係呢個答案，聽日又可以係另一個

感覺啱就好自然想多啲時間一齊
好似frd咁
但精神時間有限
分唔到俾太多人
所以主要俾同一個人

有啲好close嘅行為
只有係感覺啱嘅人面前先想做

拍得耐唔耐
就睇份感覺維唔維持到
感覺無咗就走人

想照顧同保護另一半 希望可以同佢一齊渡過人生開心嘅時刻 係佢傷心同失落嘅時候可以幫佢分擔
雖然唔知自己另一半會點諗 但覺得有左佢人生先會圓滿

個意義就係分手

結婚前試吓嗰個人到底啱唔啱你

因為社會標簽

見識現實既脆弱

愛

交配

然後就會越黎越多人為出pool而出pool
然後就會越黎越多人問拍拖既意義到底係咩

佢既人生更加圓滿

陪伴
性需要
欣賞/被欣賞
羊群心理
付出/被愛

好唔浪漫咁講一句其實講到底都係滿足人既需要
Emotional support
Sex appeal

噉可能你男朋友當時仲未夠了解自己，但我就好清楚。

留名

我都係咁諗 有時好自私 成日都想另一半長命d可以陪我耐d 寧願我走先

一樣

有拖拍仲成日鍾意見朋友
咁 究竟另一半是什麼

咁你拍嚟做咩

再推落去就會變左人生嘅意義，哲學問題黎，太深奧

唔分就有 分就無 咁多年一齊GE回憶 時間 經歷 一下無曬 變空白令自己唔好再唸 向前看 之前D時間浪費曬

楂胸肌

咁你應該揾個同自己心流上交流到嘅女朋友
價值觀唔洗一樣 但起碼要夾 互相尊重同了解

對果個人有feel 係了解緊對方既階段
了解完仲係鐘意咪結婚
唔鐘意原來冇feel咪散

婚姻既訊息費用。
因為你唔知呢個人啱啱，所以先拍拖，試一試佢。

其實我又唔完全同意
可能我拍拖好認真
其實每段關係都係回憶同經驗
分手之後只係忘記唔開心嘅感覺
但係回憶同經驗係留住嘅
唔單止係為咗對下一個好D
仲作為自己人生一次嘅經驗

時間有冇浪費到 係兩睇嘅

你ＳＫＩＰ左條女好痛苦係咁喊個一ＰＡＲＴ

其實都係 等心理上準備好、夠錢建立家庭(自己覺得ok啦 就可以結婚
但係好多人都唔係咁諗
((尤其是係我身邊22歲以下嘅女性朋友，想試多啲對象，認真拍長拖嘅我完全理解唔到

生活其實旨在找到個伴侶

有冇試過搵到啲自己鍾意既野/諗到一啲好特别既野又好想同人分享？

我估搵伴侶既意義就係搵到嗰個聆聽者

係會令自己進步 但我自己分左就唔會再唸過去ge野 向前看 無論開唔開心都唔再唸
會覺得自己付出ge 開心ge回憶都無用 覺得好曬時間 用幾年ge時間換左唔知咩 得到ge只有經驗 但用幾年換唔值 所以唔想再拍 拍又唔一定行到最後 搵錢令自己開心重好

互相幫助 解決問題

反而想知結婚既意義係咩

意義在於隨時可以湊夠腳開枱

希望你10年後見到呢個reply

其實係睇對住咩人。

好似交朋友咁：有d係得一知己死而無憾，一齊無聊都好有意義。但亦有好多朋友唔識好過識、識唔識無分別。

前者雖然少，但一定有。我亦真係遇到。

消費

想同對方一齊進步
好鍾意對方想獨佔對方

屌閪含撚同夾腸

細胞推動你要生存

有一個可以陪伴自己一齊成長一齊進步嘅伴侶 有咩開心唔開心都可以一齊分享

我成日都會諗，點解動力嘅來源要來自伴侶
點解唔可以係由自己出發鼓勵自己
拍拖係咪因為源自於內心嘅孤獨感
頂其實只要一個人內心夠強大係唔需要拍拖

「伴侶」無人話過一世人得一個ge
鰥寡孤獨都可以搵返自己老伴
你睇下譚道德同譚何容兒
真係臨老搵個人繁殖咩

點解要係伴侶
想搵人傾訴下嘅話 朋友咪得

男嘅想屌閪

女嘅想比人屌

揾一個同自己sync到嘅人
好想同一個係睇到未來嘅人拍拖

因為你無錢又無時間管理

性生活圓滿

想個人分享自己嘅快樂 得到嘅快樂倍增

突然好掛住我ex

搵個人陪你經歷，成長
雖然每個人都係我既過客
但我希望我老婆陪我走到最後
成為我老左既回憶

人根本唔使拍拖，係d影視娛樂鼓吹，因為佢地諗唔到其他題材

Same 可以點

Same

終於有溫暖既肉體

分手搵過個

天竺鼠車車勁Q
巴打睇咗新一集未

另一半/朋友=生活一部分 唔係全部

其實對方都冇唔好 但係對我來講冇心靈上嘅溝通真係好難相處 好似永遠都到喉唔到肺咁 唉

幻想係會好美好的

搵到果時無珍惜
依家就得番幻想

分手 見到佢有個對佢好好既男朋友都開心 自己睇下書算 傾計呢啲野唔好講女朋友 朋友都唔係咁易搵到個傾到任何話題

啱呀 就算朋友都唔係個個適合deep talk
所以有時會諗係咪自己太挑剔 對擇偶方面要求太嚴苛

男為屌閪 女為釣金龜

對身邊嘅朋友都唔敢deep talk
個個都A0唔恨拍拖 對愛情價值觀好唔同
有時都係自己收埋就算

一開始會覺得自己好挑剔 但近期開始諗其實唔需要同人有咁多deep talk 唔係個個都同自己有相同興趣 唔會迫人聽自己9up啲抽象既野 大家食好野買下野周圍玩下做豬開心咪算

呢種心態好戇鳩

想直接結婚？

認真答 扑野

上嚟同我瘋狂傾偈

你長駐感情台

我屌緊閪嗰時你咪慢慢打飛機思維人生囉

就係唔知

你呢個諗法同嬅嬸首歌一樣

「原來在快樂中便不必明白快樂 原來愉快共處未必需要學 看情人安躺 看耐了不會自覺 衣著厚薄」

愁然自得 知道有個人可以令你做自己 有個人會陪伴你 明白你

因為人生存嘅理由可以包括愛與被愛

都係
但長遠咁諗如果同身邊嘅另一半心靈唔契合 如果要一齊過埋下半世會唔會好辛苦
其實都明知答案但係仲拖住人真係覺得自己呢個做法好唔掂

我自己覺得如果女朋友sense唔到個問題 佢覺得繼續同你一齊係開心既 又冇乜大鬧交我覺得冇乜問題 自己唔開心係自己既事 唔好影響到人就得 諗下自己有令到女朋友開心會好過啲

長駐同巴打你瘋狂傾偈

係咩驅使你要長駐係到

佢比左好多次機會我去改我既性格 但我改唔到 我諗佢應該太過失望

只有金錢唔會背叛自己

花樣年華？

寧願飛蛾撲火 都要用盡生命去愛
喺其他人眼中係愚蠢 但係飛蛾好慶幸可以飛向火

無聊冇嘢做唔想打機就上連登

咁搵個夾到嘅算啦
性格唔係一時三刻改到

連登都仲有少量理性討論同高質既學術po 何必長駐係感情台呢

人大左就會越嚟越覺得身邊有個伴侶係好重要既事

1.為左有個伴，有咩事唔使得自己一個面對
2.人地有我都要有
利申:A0

對我黎講 另一半係我生存的動力

如果你咁講 其實好多野都冇意義
返工做乜，人最後都會死
生仔做乜，人最後都會死
出世做乜，人最後都會死

最緊要自己搵到個意義姐
冇人話一定要拍拖結婚
只要自己開心就夠

我都已經改左半年 一嬲就咩都唔記得

實見到㗎。

駁唔到就屈人無錢無時間

個人令到你覺得開心過單身咪拍lo
人生本身就無意義
活在當下
個d一生一世行埋一齊既人都係好多運氣係入面

因為學術po 打發唔到時間

因為發現自己嘅脆弱
越大越明白
陪伴係好重要

反而以前完全唔覺得拍拖有咩好

幾撚易氹😂😂😅

上連登仲要咁辛苦討論學術就無謂啦
平時返學上堂聽唔夠咩 上嚟鳩噏傾偈好過

咁我份人都幾易滿足嘅

btw我見啲上面有個回覆話係我男朋友性生活圓滿
但我想講拍咗幾年拖我同佢都係處

出到黎社會做嘢
除左玩app之外都好難搵

點解要去賦予佢一個意義呢?
你鍾意佢就自自然然會想同佢一齊㗎啦

絲 你應該幾幸福，你會揀一個你愛嘅人定愛你嘅人

想問你哋年紀

拍拖本身冇乜意義 只係你遇到某個人想同佢一齊落去啫
但係一齊都咁上下你就會發現有啲人係冇辦法同你行得耐
有能力建立長期嘅親密關係嘅人 本來已經係少數

其實傳統意義上嘅拍拖係繁殖嘅副產品嚟擇偶過程

我23男友40

一定係愛我既人

熱戀期嗰時我都係咁 耐咗就厭啦

一齊左5年la

True

好好呀，祝福你!!
我啱啱嗰個就係差唔多5年分手
佢出嚟做野就變哂 好懷念以前大家讀書嗰時
冇錢但好開心 依家有錢佢可能expect更多掛
將返工啲怨氣擺落我度咁 haha

5年都去唔到下一階段
好大機會係會分
5年時間可以改變好多野
都係5年左右分開左